陳茂波推薦恩平浸溫泉 港台抽驗當地20酒店水辦 全部含菌量超中國標準

財政司長陳茂波曾在電台節目談及「粵港澳大灣區」發展時，建議港人可到廣東恩平浸溫泉，享受大灣區資源。不過港台記者抽取恩平5間溫泉酒店20多個水辦化驗，發現全部樣本含菌量超出國家標準1至5倍，大腸桿菌超標1至6倍，硫化物及總硫化氫均不達標；如果以香港泳池衛生標準計算，含菌量更超標10至50倍。

港台訪問浸會大學生物研究員梁浩文，懷疑溫泉水並非全部都是純淨溫泉水，而有混入其他水源。港大地球科學系副教授李一良亦表示奇怪，因泉水化學含量與該區水源化學含量不符合，相信泉水有淡水稀釋過，但無法肯定是否屬雨水。有業内人士指，若溫泉水抽取後不儘快處理，或者沒有每天更換泉水，就會有衛生問題。

《明報》正向財政司辦公室查詢司長回應。

客觀d 屌你去日本抽取化驗先公平。

屎同大腸入面有大腸杆菌

抽埋日本個啲
中國哩啲就會自動達標？

條友做乜鳩

其實係温泉定普通熱水都唔知

港台記者係咪因為佢推薦先去抽樣本檢驗

查大陸貪污，係咪要查埋日本先公平？

靠害

又來臭蟲論

又話要驗埋日本個一個回應 其實係whataboutism
係一個常用洗腦方法
有興趣可以到我個post 睇

[高學歷廢青巴打請入] 土匪狆蟈洗腦方法

LIHKG @ Android

浸到閪爛

佢已經係正苦內部最毒果個

咁係中國個標準太高
拉番低就ok

跳出黎柒。

有害細菌不會對人體造成傷害

其他國家都係會超啦

《明報》正向財政司辦公室查詢司長回應。

溫泉水溝普通熱水
比例就唔知了
港大地球科學系副教授李一良亦表示奇怪，因泉水化學含量與該區水源化學含量不符合，相信泉水有淡水稀釋過，但無法肯定是否屬雨水。

另外強國人係著泳衣浸溫泉
好易污染啲水

呢啲水，係咪又要放水10分鐘先浸?

明報玩咁串? 劉進圖之後班人仲未知教訓?

無謂攞假黎丟啦，留有餘地唔好咩